衞生署副署長林文健今起署任防護中心總監 黃加慶平調轉跟疫苗

作為每日跟進疫情個案最新資訊的政府部門，衞生防護中心29日起將有架構變動，屬首長級D4、起薪點23.6萬的總監職位將會「一開二」，增設一個為期約半年的編外職位，主責非傳染病等事務，由現在的總監黃加慶「平調」；而原總監職位則由衞生署副署長林文健署任。據內部文件，今次變動是要分擔總監的繁重職務；不過變動過後，傳染病處主任張竹君的職務在架構上看來沒被分擔。衞生防護中心回覆查詢時確認人事變動，稱是為籌備武肺疫苗注射計劃，特別開設編外職位應付。

據了解，新設的編外職位名為衞生防護中心公共衞生服務總監，任期由1月29日至7月28日，也是首長級D4職位；林文健署任的中心總監，在這段時間則屬於首長級D3職位。

同時，中心轄下七大分處也將被「瓜分」，黃加慶「平調」的公共衞生服務總監，負責非傳染病事務的3個分處，並需負責社區接種疫苗計劃，包括武肺疫苗；而包括張竹君所屬的傳染病處等另外4個則歸林文健所管。

明天就任的林文健，1996年中大醫學院畢業，與張竹君一樣擁社會醫學專科學院院士資格。至於一直被指避席每日疫情記者會、武漢肺炎病學追蹤事務的黃加慶，則擁內科專科資格，專長是免疫及過敏病科，今次平調後預料見記者次數會增加。但相信今次變動後，張竹君仍然會負責出席每日下午4時半的疫情記者會。

署任總監原來唔可以去到D4?